有冇人鐘意研究民國軍閥史

個個開口埋口就三國 但三國就某D部份係假

但民國史就真 同比較近代 亦都比較精彩

北洋軍冇左袁世凱領導後 各將領擁兵自立

企圖奪取北京領導權 但民初政府積弱 冇能力

壓制佢地 軍閥時代開始…………

有冇同好

有
比較鍾意睇東北軍閥張作霖同日軍之間嘅事件

留名學野

簡單講咪東周列國

有咩咁新鮮精彩

南方軍閥粵軍陳烔明 第一個提倡中國應該聯省自治 可惜比孫中山呢條大統一膠ban左

佢治下廣東基建完善 提倡女權運動 可惜後世人只記得佢炮打觀音山 係革命叛徒 晚年猝逝於香港

條撚樣一定會出現

時勢造英雄既年代

有槍就有權 有權就有錢 唔理係咩出身

大部份所謂督軍 都係窮撚出身'

我諗連登仔會覺得果個年代會公平個依家

無錯 但孫中山一定要北伐武力統一全國

近似戰國多；個個省有自己軍隊

只對冷兵器戰爭有興趣

英條撚，就係中國歷史上成日出流氓皇帝所以先劣幣驅逐良幣

聽講北洋時期嘅國會議員不務正業 成日流會

有興趣和平後嘅國共內戰
老毛d戰略部署真係高汁到
三大戰役

直系vs.奉系
直系vs.皖系
直系入邊又有溤玉祥曹錕吳佩孚

連登仔係果個年代撚會有能力由紅褲仔做上督軍
做憤青比共產黨吸納做死士就有份